說話5** 有問題隨時答

讀書廢純粹想幫下人 唔知有咩可以分享 睇下有無人抱彿腳想問下野 thx

ps上年幾個同學中文總分都係4or3 但全部我都有比好多意見 4個都拎5

你唔係今年先考dse咩？

retake呀 但無溫中文 琴日考完都好有信心一定5

我中文總分5**，但說話得5

屌那星上年5*255**得4 巴打好勁

想問下評論題有咩要注意？

評論一定要prepare果時寫定果次發言既角度，其實好多時幾條友諗既point都一樣，當佢首先講左你個方向，你發言時講a同b同學剛才x角度出發，已經拎一拎個龜納分
同埋就算句野/思想係唔岩，都一定要提佢既小小好地方，唔好一味講負/正面

ps多次唔係覺得自己勁真係想好驚既同學問下野 無人問就由個po沉就ok

咁呢類題型同 你同意嗎 有咩分別？

好威咩

唔好乜鳩都開你問我答啦

唔知hkeaa官方係點，但我自己理解係同意果類係一定要企硬一個立場，之後support自己，support得好就上品，而評論重點唔係去support自己，而係要多個方向同層面，你會留意到練習果時同意題係唔會有評論題拗得咁激烈，不過最重要一點係咩題型都要好好態度，讓人講野加埋手勢講你先比考官知你有讓人，個人覺得讓人係會有分加，但唔好傻到用眼神，浪費左個加分位

唔威呀，但琴日番母校見到有人真係會驚到震 老師上堂之後有野問都唔知搵邊個 加上呢幾日都考都算有少少迫切性，唔同一般開po打j拎注意，唔好咁啦

自膠

前年說話5**得唔得

可惜炒作文1撚左

總分呢？

同是天涯淪落人
一齊答啦 真係唔係覺得威 想幫人定下驚姐

3 1 5 5** 4 overall 3

我果屆5份卷，上屆開始好似變番4份？

不過最重要一點係咩題型都要好好態度，讓人講野加埋手勢講你先比考官知你有讓人

最驚讓讓下讓到自己冇得講

有一招送比咁多位考生
萬試萬靈，實加分
不過剩係岩坐2 3 4號考生
就係講野果陣呢個頭記得不停，係不停咁另黎另去，姐係例如我考果陣我2號，雖然我答3號同學既野，但中途都記住要另向一號仔望下佢

最好就第三次一定擔自己講加順手拎龜納分，讓人就有得讓咪讓囉，唔好理坊間話要發幾多次言，我上年唔計首輪發三次言only

中文上年u212=1左，點算？

只想拎返2

你retake嗎?
你指說話點算定點，你上年講成點，detail少少先幫到你

咁你有講野無講英文就得架啦其他卷加油

巴打好勁我三年前考u5*122 得2

我speaking奇差 但係平時又同人溝通到
一去到考試/interview就諗唔到point

巴打你求level幾?

Gay？

唔係

請問共識題有咩貼士？正反2場都企硬立場達唔成共識點算

苦瓜你點答

完左首論發言之後要講乜

共識既話 如果討論到中間feel到有一個大家唔buy，就主動講睇黎各位都認為c唔得，我地接下來可以把討論焦點放a同b
同埋如果你個option同人地簡果個係功能性上重疊or更好，就一定要提出，通常都博你唔到

達唔到無問題 唔好信坊間 上年我都達唔到
同埋其實就算無寫明達成共識，幾個選項要你簡果d其實都係共識題

同埋有咩百搭角度

疾風知勁草歲寒知寒淍
合抱之木 生於毫未
用呢兩句化大人生先苦後甜，重要回甘，正如年紀大既人往往面對人生早期事情都係百般回味，那怕係傷心
洋蔥煮左會甜同苦瓜某程度上似，但未煮時係有小小辣，同每個人生而平等不同，因此苦瓜更match

咁問答你唔到有無具體少少

5號嘅首輪發言係唔係要總結番前面四位同學嘅立埸，之後先再講自己嘅立埸？

U啦

說話無L嘢準備diu overall5*說話3 自認都講得唔差 平時學校練都有5

唔會掛兩個考官點左兩三次頭我講野果時

你唔係以為自己好有point呀話

要，但一兩句就夠，同埋唔好第一句就講

咁當然詳細我唔係太記得無打出黎，但我每次發言都點頭，唔會差得去邊掛

咁應該講完咩先講

立到意就立意先，例如我琴日我首先講左人生唔係一段短既時間，而係一個人生命既呈現，往往難以一言以喻，立唔到就講自己立場or睇法，如果第5個就借力打力，人地同自己point重覆就話佢講得好岩，但其實重會xxxx，唔同point就龜立佢地意見，一次過博曬佢地

諗住入CU/BU玩淫亂OCAMP就唔洗驚